想問意見，新手玩高達模型選RG定HG定MG?

想問意見，新手玩高達模型選RG定HG定MG?
砌出黎靚仔放得下
唔玩上色會做基本深線，做基本砌模型底

AG

pg啦

MG

rg 但放唔放到又係另一回事

sd 啦

RG 測眼力遊戲 不過夠精細
HG 簡單 不過要分色較差
MG 簡單 分色幾好 不過幾曬位

同係新手睇中左架pg好吸引但淨係砌其他乜都唔攪好似好蹝

Mg or rg
睇吓放嘅位嘅大細

Rg 水口夠細唔明顯

好砌就RG

MB

啱呀

Pg gp01

你唔補色的話一定係RG, D件分好曬色, 砌完已經靚靚仔仔

唔使砌，最乾手淨腳

Gff Mc

有矖水貼印又分曬色，爽死

樓豬先高追左近排個紅迷同猩猩手先

素組 RG
上色就 MG

唔玩r魂就得

呢隻

Rg玩盲老人家

HG 速食
MG 完成度高， size 合理
RG 同HG一樣大，有骨架，砌到仆街
PG 好大部，新手唔好買住，技術熟練左再買。

revive系列既HG
新個隻mkII同Z唔使補色都擺得出黎

唔怕砌到仆街，想砌完唔上色都擺得下見得人

睇黎RG 好似岩我唔上色又想放出黎見得下人
感謝各巴打解說

rg,喇，精神

rg啦 素組向 最貴都二舊水左右 砌得唔好唔似mg咁肉赤

其實係咪整埋水口 消光 都好簡單？
做完比唔做分別大唔大？
唔怕識整

水口對新手可能會有啲難度
RG啲水口位做得幾好唔太顯眼
但噴唔噴消光出嚟嘅感覺好唔同
一嚟水貼/乾貼/轉印同膠嘅光澤唔同
噴消光可以統一返個光澤
二嚟就算冇貼任何野噴咗消光成個感覺會即刻冇咁玩具

當然要留意返係咩機體
一般MS噴消光幾好睇
但馬沙/肥沙啲專用機最好噴返光澤
最起碼都要半光澤
好似沙煞比/新賓州呢啲噴咗光油即刻變到好華麗
當然馬沙專用渣古同新賓州原石都係噴返啞油就得

感謝解說

HiRM
不過得巴巴托斯
遲啲會出wing zero custom

新手嘅話，買d大號碼既hg玩下先
例如百式，mk2，freedom，alice strike等等
幾十蚊，唔使點補色，個模又新
淨係畫下線就得
最緊要線手感

之後就諗下rg定mg
各有優點，樓上有巴打講晒

我見有人話HG唔上色好柒，所以唔考慮

PG 既話只要小心批走啲水口，用gundam markers 補色，最後滲線已經好ok
當然最好就上埋消光

個班人應該好耐冇玩過HG，依加HG分色同可動都好左好多，睇下

個班人應該好耐冇玩過HG，依加HG分色同可動都好左好多，如果想睇款嘅可以上睇下[/quote]
個網入面圖係素組？
我見MG圖好多水貼，本身已經有？

個網入面圖係素組？
我見MG圖好多水貼，本身已經有？

精細度都差好遠喎

Btw,樓主有冇邊部機想買？我脫坑，睇吓中唔中你想要嘅款，脫坑價賣俾你

鐘意冷門機淨係得hg出就冇計

水貼係得少部份有
同埋你要搞清楚乜係水貼先

MG多數得普通貼紙同乾轉引
印象中bamdie冇試過跟kit有水貼

得ver.ka既有
但好正

完全品? Zeta wing freedom果類

ver. ka就係要啲貼紙
以前見過啲人直頭係磨薄跟kit嘅膠貼
再用膠水痴上去
聽到都覺得癲

未砌？我想要seed d機

巴打有冇mg無正 ？有我幫你接左佢

RG 啦, 細細粒, 又唔駛噴色, 素組己經好靚

梗係未砌，不過唔中你想要果啲
得mg ex-s
Hg sazabi
Hg unicorn連獨角頭像edition

hg mg 要睇推出年份，最好買近年果，
over all 黎講，近年mg 性價比最高

好多mg素組都已經好靚

留tg比我

今晚開

我想問RG跟個貼紙 係水貼定普通 ？
我係RG突擊高達

普通膠貼
應該有另售水貼
但RG痴水貼前建議買個放大鏡座
唔係真係睇到眼都盲

Rg張水貼就咁hi到水就拎返起等佢十幾廿秒
因為真係好撚細好撚軟
再用牙簽推
記撚住唔好比風吹到

其實1比100係咪好細？
想買盒1比100命運mg

其實有分別咩
又唔是軍艦模型成部要AA膠癡

都唔算細
如果玩到擺招牌pose 開晒光翼 斬艦刀 大炮
都要預返咁上下位

現㗎我見到有盒好平。。200左右有盒命運1比100
利申 從無試過砌

1比100幾大左右

主要係色水問題, 我覺得

高達設定上身高係18米左右
1:100大概就係18cm高
但有時背包會有野隊高啲
好似命運碌炮同把劍、天意/傳說嘅龍騎兵系統
同埋有啲本身大啲嘅機 好似nu/獨角/沙煞比
1:100都會高過18cm
然後又有F91/Wing系嘅機 佢地係比一般高達矮啲
所以個模型又會矮返

其實只要睇設定然後將米換做厘米就得

分色/分件/細節/有冇骨架
當然係夠痴線嘅可以將某啲hg嘅模型改到可以裝喺RG嘅骨架上面
再補返一堆細節
但呢個絕對唔係新手做到嘅級數

新手黎講都是純素
財團b出品應該都只不過是零件數量問題

Hg啦
玩下改機 點上色

唔細啦

邊到有水貼賣 行左約間都冇

fg

有冇人知MG ver.ka wing 高達係未跟水貼嫁？

一直想買wing 高達 煩緊買新版定ver.ka 好？
Google 左好耐都未係太清楚分別
有冇巴打清楚邊個版本好D
Ps 我素組加水貼消光 ，唔會上色

邊隻wing？

hg 1/144 有wing 同wing zero
感覺上wimg出得好d，分色夠，素組滲線消光就靚晒
$70-90

rg 1/144 wing zero custom /ka 都出得唔錯
唔怕d件太碎，唔多扭嚟扭去既話可以考慮
約 $ 120-130

mg wing ka / ew
個模比較舊，唔多執既話唔建議買
$ 200 樓下

mg wing TV版 同 wz proto type
都相對用新d既模
唔使點執已經唔錯
wing tv $180左右
wing zero $ 240左右

巴打講既MG wing vet.ka 定ew
我上網睇圖好靚
但唔知2個版本有咩分別

無咩分別

有冇巴打知version.ka 係跟水貼定普通貼紙？

FG

甚麼意思？

新手而家素組緊, 想問水口處理方法
而家係用鉗剪淨約1mm再用美工刀界
我最盡整到咁
摸落平面晒, 冇白色
但有令面, 想問下點處理 係咪要噴消光/上色先冇

骨架位就唔洗點理
反正都睇唔到

咁岩整緊呢part影上黎
想知面頭個d part都係咁點處理

同問

新手建議砌MG 渣古同 RX78-2 3.0
3.0 真係好靚

個人覺得 MG Wing tv 同Wing proto zero
模型角度上
wing tv 企穩好多
proto zero 條腰易鬆 把槍唔實 當然有方法去處理 但幫助唔大
對比起tv 版乜都唔洗整已經好好
外觀見人見智砌完出黎 貼紙乜都唔上
我覺得 tv好睇d 傳統d proto zero 邪feel d

但proto zero 有座跟埋 tv冇

上色

用完gundam marker上左色 再 消埋光 係咪就ok

磨一磨先解令面再補色

其實屋企有啲位嘅，1/100係最好嘅比例。
PG 1/60太大部
RG 係將MG縮成144，detail但太細
MG 1/100 係完美比例。
講真睇你追求咩，PG係好細緻但性價比唔高，
你肯花千幾蚊當然冇問題。
MG最平衡，砌得過癮，玩得開心，睇得搞得。
近期MG真係好有誠意，由seed remaster推隻MG strike ver.RM 、RX78-2 ver.3.0 嗰期開始打後嘅機都好砌好睇，上年freedom 2.0正，上個月Justice又係正。
近期啲MG分色好detail，骨架同關節位都好好，二百零三百咁上下價錢絕對好玩。

其實gundam marker既顏色係咪好接近模型本身
唔會好顯眼?

其實我覺幾顯眼
所以有心想長玩都係學定上色
要窮既依家手油又易上手

我會拎筆刀輕輕刮個令面幾下

PG鍍金獨角獸

我油極都有筆痕....
試過分幾浸, 唔同方向油, 係冇左筆痕, 但係d 油厚到.......(我起碼油左四次)